「撐港大隊」謝台人支持 向親中候選人說不

「撐港大隊」謝台人支持
向親中候選人說不

在台港人舉起「光復香港時代革命」旗幟，參與罷韓遊行。受訪者提供圖片

【本報訊】在罷韓遊行隊伍中，其中有一個由港人組成的「撐香港大隊」，撐香港大隊隊長、高雄港生代表鄧俊儒昨接受《蘋果》訪問稱，香港反送中令不少台灣人醒覺，要守護得來不易的民主自由，高雄有很多團體支持香港。

相關新聞：韓終點現身稱拼經濟查貪污

韓製矛盾如港府激化對立

鄧表示，參加遊行是想讓更多人了解香港現況，除要感謝台灣人一直支持，也要跟親中候選人說「我們拒絕你們」。

罷韓遊行的撐香港大隊由鄧俊儒帶隊，隊伍中有人高舉港人熟悉的「光復香港 時代革命」旗幟。鄧表示，昨有逾100位港人參加遊行，除了在台港人，還有來自台灣各地的香港學生。他認為，不少高雄人對上次市長選舉投給韓國瑜感後悔：「一個選出來的市長，卻離開崗位選總統，高雄民眾其實很憤怒，認為給了你機會，你卻沒有好好把握，走去選總統，騙選民的選票。」韓被指政治操作手法低劣，不斷製造民間矛盾，例如同日容許罷韓及挺韓遊行，如同港府做法激化對立。

鄧又提到，香港反送中運動令台人更加關心兩岸議題，也令不少年輕人對醒覺，認清要支持保護人民的總統。他又指，香港跟台灣關係密不可分，特別在明年總統選舉，如果台灣失守了，香港會越來越危險，除要跟親中候選人說「我們拒絕你們」，也要跟台灣民眾說，謝謝支持香港。

■記者廖智廣

聲援維吾爾族人權集會
12.22 星期日
時間 : 15:30
地點 : 愛丁堡廣場
已獲不反對通知書
學生歷量
公海：

推